# Детектор движения и движение в зонах
Детектор работает только тогда, когда у камеры есть детектор движения.
Чтобы включить, выключить или изменить чувствительность детектора движения:

1. Откройте окно настроек камеры.
1. Нажмите «Настройка датчиков».
1. Нажмите «Движение».
1. Включайте и выключате детектор с помощью переключателя.
1. Выберите чувствительность детектора в выпадающем списке.

Для RTSP-камер такой функциональности нет. Если камера предоставлена вам по приглашению, вы не можете управлять ее детекторами.

## Типы событий
От детектора движения зависит обнаружение вторжения в зону, пересечения линии, движения в зоне и в кадре.

## Движение в зонах
Чтобы включить обнаружение движения только в настроенных зонах, но не по всему кадру:

1. Откройте окно настроек камеры.
1. Нажмите «Настройка датчиков».
1. Нажмите «Движение».
1. Нажмите «Добавить зону».
1. Установите для нее чувствительность в выпадающем списке под скриншотом.
1. Перемещайте зону по кадру перетаскиванием и изменяйте ее размеры, потянув за круг в ее углу.
1. Нажмите «Сохранить».

Вы можете добавить до трех зон. Каждая из них выделяется цветом: зеленым, синим и красным. Зоны могут частично или полностью перекрывать друг друга.
Чтобы удалить зону:

1. Наведите курсор на блок цвета зоны внизу окна.
1. Нажмите на кнопку-урну, появившуюся в правом верхнем углу блока.
